\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}


\title{Projektové řízení - Přednášky}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

\section{Úvod}
Zápočet je formou obhajoby projektu, projekt se odevzdává začátkem května.
Zkouška je fromou testu v lms ve stylu operačního výzkumu.
2. 4. Odpadá.

\section{Co je projekt}
Projekt je jedinečný proces sestávající z řady koordinovaných a řízených činností, to vše s daty zahájení a ukončení.
Projekt je prováděný pro dosažení cíle, který vyhovuje specifickým požadavkům včetně omezení daných \textbf{časem, náklady} a \textbf{rozpočtem}.

úkoly tvoří projekt. Projekty tvoří program. Program tvoří portfolio.

\subsection{Fáze projektu}
inicializace $\rightarrow$ plánování $\rightarrow$ realizace $\rightarrow$ monitorování $\rightarrow$ uzavření

\section{Inicializace - Cíl Projektu}
\begin{itemize}
    \item Specifický
    \item Měřitelný
    \item Adekvátní
    \item Realistický
    \item Termínovaný
    \item (i)ntegrovaný - sjednocený (v rámci programu)
\end{itemize}

Trojimperativ projektu
\begin{itemize}
    \item Čas
    \item Rozpočet
    \item Rozsah
\end{itemize}

Efektivní řízení projektu vyžaduje neustálou koordinaci toho,
\begin{itemize}
    \item \textbf{CO} má být vytvořeno
    \item \textbf{KDY} to má být vytvořeno
    \item \textbf{ZA KOLIK} to má být vytvořeno
\end{itemize}


\section{Projektové řízení x řízení projektu}
řízení projektu je součástí projektového řízení

\section{Úspěšný x neúspěšný projekt}
Úspěšný projekt:
\begin{itemize}
    \item dokončen v plánovaném termínu
    \item nebyly podstatně překročeny náklady (peníze, lidé, nástroje)
    \item bylo dosaženo cíle - výsledek je použitelný (kvalita, funkčnost)
\end{itemize}

Neúspěšný projekt:
\begin{itemize}
    \item základ projektu je nazdravý (zadavatel, cíl, lidé, motivace, kompetence)
    \item nemá dostatečnou podporu vedení
    \item nejasně definovaný cíl
    \item chyby v plánování a řízení projektu
    \item špatné plánovací techniky
    \item nedostatečná přizpůsobivost projektu měnícím se podmínkám
    \item nedostatečná pozornost lidskému faktoru
    \item chybí odborné znalosti
    \item nesprávně vybraný vedoucí projektu
    \item drastické změny v průběhu projektu (vedoucí, cíl)
\end{itemize}

\section{Definice cíle}
"Co nemůžu měřit, nemůžu řídit"



\end{document}
